<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="https://makexyz.fun//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://makexyz.fun//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-15T05:24:49+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//</id><title type="html">MakeXYZ</title><subtitle>Make anything fun</subtitle><entry><title type="html">[App Inventor] Kho Extension cho AppInventor | Thunkable | Kodular</title><link href="https://makexyz.fun//kho-extension-cho-appinventor-thunkable-kodular" rel="alternate" type="text/html" title="[App Inventor] Kho Extension cho AppInventor | Thunkable | Kodular" /><published>2020-06-14T10:00:00+00:00</published><updated>2020-06-14T10:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//kho-extension-cho-appinventor-thunkable-kodular</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//kho-extension-cho-appinventor-thunkable-kodular">&lt;p&gt;Để có thể khai thác tính năng của App Inventor hiệu quả, bạn cần biết về các Extension của nó!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;extension-là-gì&quot;&gt;Extension là gì?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dành cho bạn nào chưa biết về Extension thì nó là các tính năng mở rộng mà App Inventor không có sẵn. Việc App Inventor không bỏ hết tất cả tính năng vào như Kodular hay Thunkable có cái thiệt nhưng cũng có mặt lợi của nó. Mặt lợi là nó sẽ giúp cho các bạn mới làm quen với việc làm App trên App Inventor không bị rối bởi hàng tá những linh kiện có thể chèn vào. Nhưng rồi thì bạn cũng sẽ cần đến những thứ mà App Inventor không có sẵn khi phát triển những ứng dụng có tính năng cao cấp hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/s5bm8Xp/extension-samples.jpg&quot; alt=&quot;Kho Extension cho App Inventor&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình lấy ví dụ một trường hợp mà các bạn hay inbox hỏi, đó là: Làm sao để có thể quản lý Wifi như kiểm tra xem Wifi khả dụng, yêu cầu App kết nối với một nguồn Wifi đã biết mật khẩu… Cơ bản thì App Inventor không có linh kiện nào hỗ trợ làm việc này. Nhưng, bạn sẽ tìm thấy Extension có tính năng đó theo đường link mình giới thiệu cuối bài.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;làm-sao-để-có-thể-thêm-extension-cho-app-inventor&quot;&gt;Làm sao để có thể thêm Extension cho App Inventor?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bạn chỉ cần tìm đúng Extension hỗ trợ chức năng mình muốn, tải về file .aix tương ứng. Sau đó, vào mục Extension ở cuối bảng chọn linh kiện và upload file .aix lên là xong. Trong project của bạn sẽ có linh kiện ứng với Extension bạn vừa upload cùng các khối liên quan trong phần Block.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/QNywPmK/where-to-upload-extension.jpg&quot; alt=&quot;Nơi upload extension trong giao diện thiết kế&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/s7XOJF5d5wo&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;kho-extension-này-nhiều-cỡ-nào&quot;&gt;Kho Extension này nhiều cỡ nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vô cùng nhiều và được cập nhật khá thường xuyên, rất nhiều Extension mà mình chưa hề thử. Bạn lưu ý là trong số những Extension đó có những cái miễn phí và những cái trả phí. Nếu bạn gặp một tính năng trả phí thì lời khuyên của mình là bạn nên kiểm tra xem Thunkable hay Kodular có hỗ trợ tính năng đó hay chưa. Nếu chưa, và bạn nghiêm túc phát triển ứng dụng để có chèn quảng cáo hoặc có thu phí trên Google Play Store thì cũng đừng tiếc tiền mua Extension vì đó là chất xám.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kho Extension: https://puravidaapps.com/extensions.php&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wifi Manager Extension (đã đề cập phần trên: https://puravidaapps.com/wifi.php&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Rất vui khia chia sẻ kiến thức này và mong các bạn đang làm quen với App Inventor tìm được thứ hữu ích cho mình.
P/s: Nếu các bạn thấy nội dung có giá trị thì đừng quên chia sẻ nhé.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="app" /><category term="inventor" /><summary type="html">Để có thể khai thác tính năng của App Inventor hiệu quả, bạn cần biết về các Extension của nó!</summary></entry><entry><title type="html">[App Inventor] Activity Starter dùng để làm gì?</title><link href="https://makexyz.fun//linh-kien-activity-starter-dung-de-lam-gi" rel="alternate" type="text/html" title="[App Inventor] Activity Starter dùng để làm gì?" /><published>2020-06-13T10:00:00+00:00</published><updated>2020-06-13T10:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//linh-kien-activity-starter-dung-de-lam-gi</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//linh-kien-activity-starter-dung-de-lam-gi">&lt;p&gt;Một linh kiện được xếp hạng quyền lực nhất nhì trong App Inventor nhưng lại được ít người biết đến…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;activity-starter-dùng-để-làm-gì-&quot;&gt;Activity Starter dùng để làm gì ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bạn đang làm ứng dụng sử dụng đến bản đồ chẳng hạn nhưng thấy các linh kiện trong phần Map quá ư cùi bắp và muốn sử dụng ứng dụng Google Map mặc định trên điện thoại Android thì Activity Starter chính là thứ bạn cần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/h1BfXGm/app-inventor-activity-starter.png&quot; alt=&quot;App Inventor Activity Starter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực ra thì Activity Starter làm được nhiều thứ hay ho hơn thế . Tóm tắt nhanh thì nhiệm vụ của linh kiện này là dùng để mở các chương trình khác trên điện thoại. Bạn có thể mở ra bất kì thứ gì, thậm chí là mở file apk để cài thêm ứng dụng trên điện thoại một cách tự động (nếu có sự cho phép của người dùng và biết khai báo đúng các tham số thuộc tính để mở)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nguyên văn: “You can use the Activity Starter to start any activity at all if you know the package name and class name, or the appropriate intent.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/qx5jcQJ/app-inventor-activity-starter-property.png&quot; alt=&quot;App Inventor Activity Starter Properties&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cách-khai-báo-tham-số-thuộc-tính-của-activity-starter&quot;&gt;Cách khai báo tham số thuộc tính của Activity Starter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vâng, vấn đề chính là không biết khai báo các thuộc tính thế nào cho đúng. Bài viết này sẽ chỉ cho bạn một vài mẹo…&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Tham khảo link:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://appinventor.mit.edu/explore/ai2/activity-starter.html&quot;&gt;https://appinventor.mit.edu/explore/ai2/activity-starter.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Link này hướng dẫn chi tiết cách:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cách chạy một App được tạo bằng AI2 bằng một App AI2 khác.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Cách chạy một ứng dụng có sẵn trên điện thoại Android bằng một App AI2 như:&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Bật Camera&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Bật trình duyệt Web&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mở trình duyệt Web đến một trang xác định&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Gửi email với nội dung định sẵn&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Hiển thị bản đồ ở vị trí định trước&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Bật Youtube&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Khởi động các ứng dụng khác được cài&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Nhận/Gửi thông tin từ các App AI2 khác&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Trả về thông tin từ ứng dụng cài sẵn&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Cài ứng dụng sau để soi thông tin (nhanh, gọn, lẹ, dễ…):&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://code.google.com/archive/p/appinvactivitystarter/downloads&quot;&gt;https://code.google.com/archive/p/appinvactivitystarter/downloads&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ứng dụng này trước đây có trên Google Play Store nhưng giờ không thể tìm lại được nữa. Mình chỉ còn link offline. Các bạn tải file .apk về cài nhé. Ứng dụng cho bạn thông tin đầy đủ của gần 100 ví dụ sử dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rất mong các bạn tìm được thông tin hữu ích cho mình trong bài viết này.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="app" /><category term="inventor" /><summary type="html">Một linh kiện được xếp hạng quyền lực nhất nhì trong App Inventor nhưng lại được ít người biết đến…</summary></entry><entry><title type="html">Tạo check point trong Obby game không cần code</title><link href="https://makexyz.fun//tao-checkpoint-trong-roblox-game-khong-can-code" rel="alternate" type="text/html" title="Tạo check point trong Obby game không cần code" /><published>2020-05-29T10:00:00+00:00</published><updated>2020-05-29T10:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//tao-checkpoint-trong-roblox-game-khong-can-code</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//tao-checkpoint-trong-roblox-game-khong-can-code">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Obby game của bạn đã khá dài và khó. Bạn muốn thêm cơ hội cho người chơi vượt qua thử thách của mình nhưng chưa biết lập trình roblox để tạo hệ thống checkpoint thì đây là bài viết bạn nên đọc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://d5m0vnpvja3z4.cloudfront.net/assets/blt3e7206e889f15cd9/IntroToStudio_heroCheckpoints.jpg&quot; alt=&quot;Checkpoint system in Obby game&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tại-sao-cần-hệ-thống-checkpoint-trong-game-obby&quot;&gt;Tại sao cần hệ thống Checkpoint trong game Obby&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Game Obby của bạn càng dài, càng nhiều chướng ngại vật thì cảm giác đau đớn cho người chơi khi gần đến đích mà lỡ bị ngã càng lớn. Trừ khi bạn muốn người chơi bỏ cuộc và không bao giờ chơi trò chơi của bạn nữa thì có thể chuyển sang đọc một nội dung khác ngay bây giờ. Còn nếu bạn muốn người chơi có sự phấn khích khi vượt qua thử thách của bạn và luôn sẵn sàng cho những thử thách khó hơn kế tiếp thì chắc chắn trò chơi của bạn cần có một hệ thống Checkpoint. Những điểm Checkpoint cho phép người chơi hồi sinh hay chơi lại sau khi vượt qua chướng ngại vật nào đó trong trò chơi của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn nên đặt checkpoint tại những điểm sau trong trò chơi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Trước hoặc sau một bước nhảy khó khăn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sau khi người chơi đã chơi vượt qua thử thách trong một khoảng thời gian nhất định (ngắn thôi).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oit0emIg-4I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;thiết-lập-hệ-thống-checkpoint&quot;&gt;Thiết lập hệ thống Checkpoint&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hệ thống Checkpoint có thể được thiết lập dễ dàng qua 9 bước bên dưới. Các bạn có thể tham khảo clip hướng dẫn để có thể dễ dàng hình dung cách làm hơn nhưng nên đọc qua các bước để hiểu ý nghĩa từng bước.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 1: Vào &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Model &amp;gt; Gameplay &amp;gt; Spawn&lt;/code&gt; để thêm các SpawnLocation (điểm hồi sinh) vào Obby Game của bạn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/s1qrCcB/Create-Spawn-Location.png&quot; alt=&quot;Create Spawn Location&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 2: Đổi tên các Spawnlocation này theo tên gợi nhớ hoặc đánh số thứ tự để phân biệt.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bước 3: Vào &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Model &amp;gt; Advanced &amp;gt; Service&lt;/code&gt; và chọn Teams để thêm service này vào trò chơi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/bltedebb583f329051d/InsertService_updated.png&quot; alt=&quot;Insert Service&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt8bc404f2f5e44057/TeamsInsert_480x320.png&quot; alt=&quot;Team Insert&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 4: Thêm các object Team vào Teams service.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/bltbd896d173e656933/TeamsCreated_480x320.png&quot; alt=&quot;Team Created&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt80f34b39a099bd8b/TeamNode_480x320.png&quot; alt=&quot;Team Node&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 5: Đổi tên các object Team này theo tên gợi nhớ hoặc đánh số thứ tự để phân biệt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt828bd7894d85edf6/RenameTeamNode_480x320.png&quot; alt=&quot;Rename team Node&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 6: Tạo liên kết giữa SpawnLocation object và Team object tương ứng thông qua thuộc tính TeamColor.
&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Một cặp SpawnLocation và Team tương ứng sẽ có cùng TeamColor. Các Team khác nhau thì TeamColor khác nhau.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bước 7: Tắt thuộc tính &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Neutral&lt;/code&gt; để ngăn nhân vật không hồi sinh ngẫu nhiên tại các điểm khác nhau.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt2b5a63b09215b9d7/UncheckNeutral_480x320.png&quot; alt=&quot;Uncheck Neutral&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 8: Bật thuộc tính &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AllowTeamChangeOnTouch&lt;/code&gt; để ghi nhận sự thay đổi khi người chơi đến được một SpawnLocation mới (đổi Team).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt579cbd9c74250daf/SpawnLocation2_480x320.png&quot; alt=&quot;Spawn Location 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 9: Bật thuộc tính &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AutoAssignable&lt;/code&gt; tại Team liên kết với SpawnLocation đầu tiên để thiết lập địa điểm mặc định khi người chơi bắt đầu trò chơi. Tắt &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AutoAssignable&lt;/code&gt; cho tất cả các Team còn lại.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt21a6db7158c8fd2d/Team2_480x320.png&quot; alt=&quot;Team 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chúc các bạn có thể hoàn thành Checkpoint System cho game Obby của mình.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;P/s: Bài viết tham khảo nguồn tại link: &lt;a href=&quot;https://education.roblox.com/en-us/resources/intro-to-studio-checkpoints&quot;&gt;Intro To Studio Checkpoints&lt;/a&gt;. Nhưng đã có hiệu chỉnh lại thứ tự các bước thực hiện để người đọc dễ nắm hơn bản gốc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="roblox" /><summary type="html">Obby game của bạn đã khá dài và khó. Bạn muốn thêm cơ hội cho người chơi vượt qua thử thách của mình nhưng chưa biết lập trình roblox để tạo hệ thống checkpoint thì đây là bài viết bạn nên đọc.</summary></entry><entry><title type="html">Board nào tốt hơn - Raspberry hay Arduino</title><link href="https://makexyz.fun//board-nao-tot-hon-arduino-hay-raspberry" rel="alternate" type="text/html" title="Board nào tốt hơn - Raspberry hay Arduino" /><published>2020-05-29T10:00:00+00:00</published><updated>2020-05-29T10:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//board-nao-tot-hon-arduino-hay-raspberry</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//board-nao-tot-hon-arduino-hay-raspberry">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Bạn đang phân vân không biết chọn board mạch điều khiển nào cho dự án tự động của bạn thì đây là bài viết bạn nên đọc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Có rất nhiều mạch điện tử điều khiển mà bạn có thể dùng trong những dự án tự động / thông minh. Hai đại diện tiêu biểu được nhiều người biết đến là board Arduino và board Raspberry. Vậy mình nên chọn board mạch nào cho dự án của mình thì hợp lý nhất vì nhìn sơ bên ngoài thì 2 board mạch này có kích thước khá tương đồng, chúng có các cổng kết nối và có chip điều khiển lập trình được. Sau bài viết này bạn sẽ nắm được sự khác biệt cơ bản giữa Arduino và Raspberry Pi và từ đó chọn đúng board điều khiển cho dự án của mình.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;arduino-uno-xây-dựng-trên-một-vi-điều-khiển&quot;&gt;Arduino (Uno) xây dựng trên một Vi Điều Khiển&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mình sẽ bắt đầu với board Arduino Uno, đây là một đại diện tiêu biểu của dòng board Arduino. Arduino Uno được xây dựng dựa trên vi điều khiển ATmega 328P. Trong con vi điều khiển này là 2Kb RAM, 32Kb bộ nhớ FLASH, một vài bộ định thời (giống như kiểu đồng hồ báo thức) và phần cứng phục vụ giao tiếp giữa nó và các thiết bị bên ngoài khác như Serial, I2C, SPI. Trên board mạch, bên ngoài con chip là các bộ chia áp, linh kiện điện tử như điện trở, tụ điện,… và các cổng giao tiếp. Chương trình mà bạn viết trên Arduino IDE sẽ được biên dịch và lưu trên bộ nhớ của vi điều khiển ATmega 328P. Arduino Uno (hay ATmega 328P) không có firmware hay hệ điều hành nào gắn với nó cả, chỉ có chương trình bạn nạp.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;raspberry-pi-xây-dựng-trên-một-vi-xử-lý&quot;&gt;Raspberry Pi xây dựng trên một Vi Xử Lý&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trong khi đó, Raspberry Pi là một kiểu máy tính thu nhỏ (Single Board Computer) có đủ CPU (chip vi xử lý), ~2Gb bộ nhớ RAM, cổng kết nối HDMI, Audio, USB Host, Ethernet, thẻ SD như máy tính bình thường. Raspberry Pi được xây dựng dựa trên vi xử lý ARM đa lõi với tốc độ xử lý lên đến 1.4GHz và hơn thế trong khí 328P chỉ có tốc độ xử lý chỉ đến 20MHz. Đến đây thì chắc các bạn cũng thấy sự khác biệt lớn. Raspberry Pi cũng có các chân kết nối thiết bị điện tử bên ngoài như Arduino. Tuy nhiên, các chân này do hệ điều hành chạy trên Raspberry điều khiển trực tiếp, chương trình của bạn trên Raspberry chỉ nói cho hệ điều hành thông tin để điều khiển chứ không trực tiếp điều khiển như trên Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;1280&quot; height=&quot;720&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7vhvnaWUZjE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;vi-điều-khiển-và-vi-xử-lý-thì-khác-gì-nhau&quot;&gt;Vi điều khiển và vi xử lý thì khác gì nhau&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vi xử lý và vi điều khiển đều có khả năng tính toán và xử lý tuy nhiên vi xử lý có tốc độ xử lý cao hơn vi điều khiển rất nhiều (GHz vs MHz). Nói cách khác thì Raspberry Pi có não to hơn Arduino Uno, tính toán và xử lý nhanh hơn rất nhiều (&amp;gt;40 lần). Không chỉ nhanh hơn, Raspberry còn có bộ nhớ RAM lớn hơn Arduino rất nhiều (2Gb hay 2048Mb vs 2Mb). Với RAM nhiều hơn, Raspberry có thể xử lý các file dung lượng lớn vì có đủ chỗ chứa tạm. =&amp;gt; &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Raspberry WIN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
Vi xử lý và vi điều khiển đều có các chân kết nối ngoại vi (IO pin) nhưng điện áp trên IO pin của vi xử lý thường ở mức 3.3V (điện áp thấp) khiến nó khó điều khiển trực tiếp các thiết bị khác so với vi điều khiển, có mức điện áp IO pin là 5V. Vẫn chưa hết nhé, dòng điện tối đa trên các IO pin cũng chênh lệnh lớn: Ở Arduino là max 40mA, ở Raspberry chỉ khoảng 5mA. =&amp;gt; &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Arduino WIN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
Xét về giá thì một board Arduino Uno chỉ khoảng 120.000VND rẻ hơn nhiều một board Raspberry Pi - giá khoảng 650.000VND =&amp;gt; &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Arduino WIN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;khi-nào-thì-dùng-board-gì-&quot;&gt;Khi nào thì dùng board gì ^^!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Câu trả lời dựa trên tính chất đặc thù của dự án, chi phí cho dự án, tính phức tạp và việc mở rộng các chức năng của dự án.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình lấy ví dụ như sau: Nếu bạn chỉ cần điều khiển vài thiết bị điện tử một cách tự động thì dùng Arduino Uno hoặc các dòng tương tự là đủ và thậm chí là dư sức chơi rồi. Dự án của bạn lớn dần lên khi bạn muốn điều khiển các thiết bị điện tử trước đó qua mạng Wifi, bạn cũng chỉ cần lắp thêm module giao tiếp Wifi chứ chưa cần đổi board điều khiển Arduino. Dự án của bạn lớn thếm nữa, đòi hỏi phải lưu lại dữ liệu thu về từ 1 trong các thiết bị này để thống kê, bạn cũng vẫn không cần đổi board điều khiển mà chỉ cần lắp thêm module thẻ nhớ để lưu dữ liệu lên thẻ. Nhưng rồi bạn muốn làm 1 server điều khiển, có thể kết nối được từ điện thoại di động và bạn có thể điều khiển / đọc dữ liệu các thiết bị kia qua giao diện Web được server cung cấp thì chắc là bạn cần mua thêm board Raspberry để sử dụng cùng với Arduino rồi đó. Hoặc bạn cần kích hoạt đèn trong nhà chẳng hạn qua hình ảnh thu về từ camera (khi có người trong phòng) thì chắc 100% là bạn cần Raspberry Pi vì Arduino Uno không đủ bộ nhớ RAM để hỗ trợ xử lý hình ảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tóm lại, khi bạn chỉ làm dự án thuần về điều khiển thông thường, không dính đến xử lý ảnh, trí thông minh nhân tạo, hiển thị ảnh màu tốc độ cao… thì Arduino là đủ rồi. Và thường thì Raspberry chỉ xuất hiện khi bạn phát hiện ra trong dự án của mình có phần nào đó cần khả năng xử lý vượt qua khả năng xử lý của Arduino hay yêu cầu RAM lớn thôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình hy vọng sau bài viết này thì bạn cũng chọn được board mạch nào dùng cho dự án của mình nhé!&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Credit: Bài viết có sử dụng thông tin trong clip [Arduino vs. Raspberry Pi - Which is best?&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;AddOhms #7](https://www.youtube.com/watch?v=7vhvnaWUZjE&amp;amp;fbclid=IwAR1GS1iK53Q284I0U-6qoDxxey8u_h2Z0xoGs0nZrkeTXXDy46S28VdL550)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="arduino" /><summary type="html">Bạn đang phân vân không biết chọn board mạch điều khiển nào cho dự án tự động của bạn thì đây là bài viết bạn nên đọc.</summary></entry><entry><title type="html">Xung giữa các thư viện Arduino</title><link href="https://makexyz.fun//xung-dot-thu-vien-arduino" rel="alternate" type="text/html" title="Xung giữa các thư viện Arduino" /><published>2020-05-28T10:00:00+00:00</published><updated>2020-05-28T10:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//xung-dot-thu-vien-arduino</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//xung-dot-thu-vien-arduino">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Khi bạn đặt tất cả các đoạn code lại với nhau theo logic nhưng chương trình Arduino không chạy .. vì xung đột thư viện thì bài viết này bạn nên đọc!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;không-sử-dụng-thư-viện-thì-khỏi-xung-đột-&quot;&gt;Không sử dụng thư viện thì khỏi xung đột ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đúng là không xài thư viện thì sẽ né được nguy cơ này khá cao! Nhưng ai đã và đang tìm hiểu Arduino đều ý thức được rằng thứ đáng giá nhất ở Arduino chính là bộ thư viện giao tiếp phần cứng đồ sộ của nó, được xây dựng và đóng góp cộng đồng Arduino trên toàn thế giới. Mình thề rằng trong rất nhiều trường hợp những thư viện này rút gọn thời gian tìm hiểu và viết code cho ứng dụng điều khiển tự động từ cả tháng xuống chỉ còn một vài ngày. Ah, cả tháng đó là đối với dân bán chuyên hoặc chuyên lập trình thôi, còn dân không chuyên lập trình thì quên luôn đi :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lý-do-có-sự-xung-đột-giữa-các-thư-viện&quot;&gt;Lý do có sự xung đột giữa các thư viện&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nói nhảm xíu, các bạn có biết cuộc chiến Android vs iOS không? Android nổi tiếng ở mã nguồn mở, tính tùy biến cao nhưng tới giờ cũng chưa nuốt nổi iOS. Lý do sao vậy? iOS có tính ổn định và tính hệ thống tốt hơn Android. Nó được phát triển bởi 1 nhà sản xuất duy nhất nên iOS trên Iphone nào cũng giống nhau nếu như cùng đời. Sẽ không có chuyện phần mềm trên máy này cài lên máy kia sẽ không chạy. Cũng không có chuyện cài phần mềm mới lên thì phần mềm cũ nào đó bị lỗi. Android mã nguồn mở, nhà sản xuất có quyền tùy chỉnh lõi kernel của nó nên chưa chắc phần mềm viết cho Android chạy trên điện thoại Samsung mà đưa lên điện thoại Android Sony thì chạy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các thư viện của Arduino cũng vậy. Tạm thời xem nó như phần mềm trên chiếc điện thoại Arduino. Chiếc điện thoại này có cấu hình phần cứng cùi bắp, chỉ thích hợp chạy đơn nhiệm chứ không phải đa nhiệm. Bạn cài lên nó hơn 1 phần mềm (#include hơn 1 thư viện) thì khả năng xảy ra xung đột đã có rồi đấy, đơn giản vì các thư viện được lập trình bởi những người khác nhau và không chắc chúng có dùng khác nền tảng phần cứng của Arduino hay không (Timer, Interrupt, PWM,…). Giả sử 2 thư viện dùng cùng phần cứng là Interrupt Pin Change chẳng hạn thì khả năng chúng “CẮN” nhau là 100% rồi. Trong một số trường hợp khác, thư viện chỉ hỗ trợ Arduino Mega 2560 chẳng hạn nhưng bạn dùng nó trên Uno thì cũng thua rồi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;những-lưu-ý-khi-sử-dụng-nhiều-hơn-1-thư-viện&quot;&gt;Những lưu ý khi sử dụng nhiều hơn 1 thư viện&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tất nhiên những trường hợp xung đột giữa các thư viện cũng không nhiều, và hầu như chỉ xảy ra khi dự án của bạn tương đối phức tạp xíu vì dùng nhiều thiết bị phần cứng khác nhau kết nối với Arduino, chứ không thì mọi người cũng nghỉ chơi với Arduino rồi. Mình nêu lên vấn đề này chủ yếu để các bạn không chuyên điện tử thì cũng nên để ý đến “note” có ghi trong thư viện, các nền phần cứng mà cái thư viện đó sử dụng, hay các chia sẻ cảnh báo xung đột thư viện từ cộng đồng. Vì nếu không, khi xảy ra lỗi, bạn có căng mắt tìm lỗi trong code mình viết thì cũng không ra đâu vì có thể nó ở thư viện. Rất nhiều trường hợp, các bạn copy code của nhau cho dự án robot không chạy được cũng do xung đột thư viện hoặc thư viện không hỗ trợ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;✨✨✨ Mình xin nêu bên dưới đây 3 trường hợp xung đột hoặc không hỗ trợ mà mình biết. Bạn nào có kinh nghiệm xương máu khác thì Share luôn để các bạn khác biết để không đâm đầu vào những tình huóng cắn lưỡi nha :)&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;SoftwareSerial vs Servo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IRRemote vs Tone&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pinchange vs SoftwareSerial&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Không phải mọi chân của Arduino Mega hỗ trợ chân RX khi khai báo SoftwareSerial. Chi tiết bạn thâm khảo thông tin trong thư viện này.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Chúc các bạn né được càng nhiều càng tốt!
P/s: kiều gì thì cũng dính thôi, kkkk…&lt;/p&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="arduino" /><summary type="html">Khi bạn đặt tất cả các đoạn code lại với nhau theo logic nhưng chương trình Arduino không chạy .. vì xung đột thư viện thì bài viết này bạn nên đọc!</summary></entry><entry><title type="html">9g Micro RC Servo Robot Arm</title><link href="https://makexyz.fun//9g-rc-servo-arduino-robot-arm" rel="alternate" type="text/html" title="9g Micro RC Servo Robot Arm" /><published>2020-05-27T21:00:00+00:00</published><updated>2020-05-27T21:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//9g-rc-servo-arduino-robot-arm</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//9g-rc-servo-arduino-robot-arm">&lt;p&gt;Today, I’ll share a really old project that I followed - A 9g Micro Servo Arduino Robot Arm.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3SC-O6A-700&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;This project was born around October 2016. At the time, it was not created by an original idea, it was actually a combination of the idea of ​​hardware and software from two different projects that I credit below. However, this product was redesigned in terms of structure, circuit, and program to be more complete than the previous two products. With the frame designed and printed in 3D to optimize the installation of 9g RC Servo motors as well as firmer, the electrical part was designed into Shield that could be installed on existing Arduino Uno, the program was also been modified to retain only those components that are truly necessary and optimized for control speed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As a result, you have a robot arm that can be taught by manipulating resistors on the shield for each position of the joints. Each time you teach a robot a new location, you will save the location data (actually the value from the potentiometer) into the Arduino in chronological order. After teaching the robot all the moves, you can switch to Play mode so that the robot repeats all operations in order and always on the time between location changes. The best thing about this project is the Arduino code that was inherited from Pinaut’s project. If you pay close attention, you will see all the Micro RC Servo reaching the destination at the same time even though the angle is different. This makes the smoothness of this robot model and Pinaut’s robot model that few other RC Servo models have.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks for reading,
If you like my videos, please like and subscribe to &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC4v28AauStqzl2rwNGl9QcA&quot;&gt;my channel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credits:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=bLnAJ-mSElE&quot;&gt;Micro Servo Robot - Pinaut&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/slantrobotics/littlearm-v3-mini-arduino-robot-arm-for-stem-and-hobby&quot;&gt;LittleArm - V1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="arduino" /><summary type="html">Today, I’ll share a really old project that I followed - A 9g Micro Servo Arduino Robot Arm.</summary></entry><entry><title type="html">Vũ trụ Roblox</title><link href="https://makexyz.fun//roblox-la-gi" rel="alternate" type="text/html" title="Vũ trụ Roblox" /><published>2020-04-02T21:00:00+00:00</published><updated>2020-04-02T21:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//roblox-la-gi</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//roblox-la-gi">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hãy tưởng tượng Roblox giống như một như một Google Play Store hay Apple App Store, nơi bạn có thể tải hàng triệu ứng dụng về cài đặt lên điện thoại.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;roblox-là-gì&quot;&gt;Roblox là gì?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nó là một trò chơi? Về mặt kỹ thuật đây không phải là một trò chơi. Nó là một môi trường ảo dành cho trẻ em chơi game. Để dễ hình dung, bạn hãy tưởng tượng Roblox giống như một như một Google Play Store hay Apple App Store, nơi bạn có thể tải hàng triệu ứng dụng về cài đặt lên điện thoại. Người dùng tải ứng dụng Roblox về máy tính hoặc điện thoại của mình rồi chọn một trò chơi trên Roblox để chơi. Bạn có thể ngạc nhiên khi biết rằng số lượng trò chơi trên môi trường này đã vượt qua con số 50 triệu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con số lớn đến vậy là do các nhà sản xuất Roblox đã cung cấp các công cụ cần thiết để giúp người chơi tạo ra các trò chơi từ trí tưởng tượng của mình. Với số lượng trò chơi nhiều khủng khiếp, con của các bạn chắc chắn sẽ tìm thấy thứ khiến con thích thú. Ngoài việc là một môi trường chơi game, Roblox cũng hoạt động như một nền tảng xã hội nhỏ, tạo cơ hội cho các bạn trò chuyện và tìm thêm bạn bè. Tóm lại, Roblox cho phép người chơi tưởng tượng, giao tiếp, trò chuyện, chơi, sáng tạo, tương tác với người khác theo nhiều cách. Đây là thứ mà mọi người lớn làm trong thế giới thật!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=zwyGPW7Zp4k&quot; title=&quot;Roblox - About Us&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/S734tNr/roblox-about-us.png&quot; alt=&quot;what-is-roblox&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;roblox-phổ-biến-như-thế-nào&quot;&gt;Roblox phổ biến như thế nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Roblox phổ biến với trẻ em ở cả hai giới, với khoảng 40% là nữ. Công ty nghiên cứu Kids Data đã thu thập thông tin về việc sử dụng Roblox ở Anh. Chỉ riêng ở đây cũng có ít nhất 1,5 triệu bạn nhỏ đang chơi trò chơi trên nền tảng này, với 24% ở nhóm 10-12 tuổi. Trẻ em 10-12 tuổi ở Anh chơi Roblox còn nhiều hơn cả thời gian các bạn ấy xem ti-vi trên kênh CBBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mặc dù Roblox ít phổ biến hơn YouTube ở giới trẻ, nhưng Roblox đã nhận thấy tầm quan trọng của YouTube trong việc xây dựng cộng đồng của mình. Các game thủ Roblox ghi lại các trò chơi của mình và chia sẻ chúng thông qua YouTube. Roblox tuyên bố rằng hầu hết người chơi biết đến Roblox thông qua truyền miệng: Khi một đứa trẻ thích chơi trò chơi nào thì con sẽ mời bạn bè của mình tham gia. Những bạn mới tham gia Roblox, một lần nữa, cũng nói với bạn bè của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/ysNyWZH/how-popular-roblox.png&quot; alt=&quot;how-popular-roblox-is&quot; title=&quot;Hàng trăm triệu người đang sáng tạo và xây dựng trong thế giới Roblox và con số tăng lên mỗi ngày&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox không phải là một trò chơi để người chơi quấn kén trong phòng, bị cô lập về mặt xã hội. Nó là một môi trường trò chơi nơi người chơi tham gia với bạn bè của mình trong một xã hội thu nhỏ khác. Trẻ em thích Roblox vì nó có số lượng trò chơi khổng lồ. Ngoài ra, cách mà bạn nhỏ trải nghiệm Roblox cũng khá giống với cái cách bạn trải nghiệm Lego: Bạn có thể theo dõi những trò chơi bạn đang chơi, thu thập huy hiệu và sáng tạo cả một vũ trụ trực tuyến của riêng bạn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;roblox-hoạt-động-như-thế-nào&quot;&gt;Roblox hoạt động như thế nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Khi bạn nghĩ đến việc tạo ra một trò chơi, bạn có thể tưởng tượng ra một studio game đầy những lập trình viên đang viết lên hàng triệu dòng code. Đúng vậy, đó có lẽ là cách mà “nền tảng game của Roblox” hay bất kỳ game “xịn” nào như GTA, Fornite, PUPG, …. được phát triển. Nhưng do Roblox là một “nền tảng game” nên nó sẽ có điểm không giống những trò chơi trên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chẳng hạn, nó không giống như Fortnite, dù Roblox và Fornite đều là nơi hàng triệu người chơi trên khắp thế giới tham gia những trận chiến ảo; mỗi nhóm người chơi có thể chơi một trò chơi riêng biệt, thi đấu với nhau. Thì, Fortnite vẫn có thể nhận ra là Fortnite. Những người chơi Fornite vẫn đang chơi cùng một trò chơi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox thì khác. Có hàng triệu trò chơi khác nhau trong Roblox. Chắc chắn rằng chúng có giao diện tương tự nhau – tất cả chúng đều tồn tại trong cùng một môi trường đồ họa – nhưng chúng không cùng tồn tại trong cùng một thế giới trò chơi. Mỗi trò chơi được tạo trên Roblox là một trò chơi khác nhau. Bạn có thể chơi một phiên bản Roblox của hầu hết mọi thể loại game có thể tưởng tượng được, từ game đua xe đến game hành động đến game nhập vai đến game bắn súng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lập-trình-một-trò-chơi-trên-roblox-studio&quot;&gt;Lập trình một trò chơi trên Roblox Studio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Phần lớn người chơi Roblox hài lòng với các trò chơi trên này, giống như khi chơi bất kỳ trò chơi điện tử nào khác. Việc này không khác gì những người khác dành thời gian xem clip trên YouTube hoặc TikTok. Họ là người dùng nội dung (content users) chứ không phải là người sáng tạo (creator). Tuy nhiên, nhiều người dùng Roblox tham vọng hơn, họ thích tạo trò chơi của riêng mình trong môi trường ảo đó. Họ tải xuống phần mềm Roblox Studio, nơi có thể “làm bất cứ điều gì”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.glbimg.com/QZkBF7ri7jrFvScn8tsAimNCb2A=/0x600/s.glbimg.com/po/tt2/f/original/2019/09/13/3.jpg&quot; alt=&quot;game-development-with-roblox-studio&quot; title=&quot;Roblox Studio là công cụ duy nhất cho phép sáng tạo và xây dựng trong thế giới Roblox&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox tuyên bố rằng “Roblox Studio cho phép bạn tạo mọi thứ và phát hành chỉ bằng một cú nhấp chuột vào điện thoại thông minh, máy tính bảng, máy tính để bàn, bảng điều khiển và thiết bị thực tế ảo.” Roblox cung cấp Developer Hub, một cửa hàng duy nhất để xuất bản trên Roblox. Nó cung cấp các tài nguyên hữu ích cho những ai muốn lập trình trò chơi Roblox online, bao gồm bộ hướng dẫn toàn diện dễ hiểu. Bạn cũng có thể kết nối với các nhà phát triển khác, nhận các bản cập nhật nền tảng và tìm kiếm các tài liệu API tham khảo của họ.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kiếm-tiền-trên-roblox&quot;&gt;Kiếm tiền trên Roblox&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mặc dù phần lớn các trò chơi trên Roblox miễn phí, nhưng cũng có nhiều trò chơi khác có quảng cáo và giao dịch. Điều này giống như nhiều trò chơi bạn tìm thấy trong các cửa hàng Android và iOS. Luôn có một thị trường nhất định cho các trò chơi Roblox được xây dựng tốt và Roblox Studio đã tuyên bố rằng những người sáng tạo đang được trả tiền cho những gì họ thích làm. Các nhà phát triển hàng đầu của Roblox Studio cũng đang kiếm được hơn 2 triệu đô la mỗi năm bằng cách cung cấp dịch vụ mua hàng trong trò chơi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt0be5b9a44b4cff30/miningSimulator_gamePasses.png&quot; alt=&quot;roblox-monetization&quot; title=&quot;Game Pass - một cách kiếm Robux&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox làm cho việc thương mại trong trò chơi dễ dàng bằng cách cung cấp một loại tiền ảo – Robux. Người chơi mua Robux bằng tiền thật, và sau đó, sử dụng Robux cho các vật phẩm trong các trò chơi mà họ chơi. Các nhà phát triển kiếm được Robux từ các trò chơi họ tạo và sau đó đổi lại Robux lấy tiền thật.
Tuy nhiên, không phải ai tạo ra trò chơi cũng có thể đổi Robux trong trò chơi thành tiền thật. Để có thể làm điều này, bạn cần phải thông qua Sàn giao dịch chính thức và cũng cần thỏa khá nhiều điều kiện khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình hy vọng, với tất cả thông tin trên, các bạn đã có cái nhìn tổng quát hơn về Roblox và những gì mà con bạn có thể làm được với nền tảng này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tony Pham
(theo https://influencermarketinghub.com)&lt;/p&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="roblox" /><summary type="html">Hãy tưởng tượng Roblox giống như một như một Google Play Store hay Apple App Store, nơi bạn có thể tải hàng triệu ứng dụng về cài đặt lên điện thoại.</summary></entry><entry><title type="html">Lỗi đơn vị kích thước tuyệt đối trong App Inventor</title><link href="https://makexyz.fun//kich-thuoc-trong-appinventor" rel="alternate" type="text/html" title="Lỗi đơn vị kích thước tuyệt đối trong App Inventor" /><published>2020-03-02T10:18:00+00:00</published><updated>2020-03-02T10:18:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//kich-thuoc-trong-appinventor</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//kich-thuoc-trong-appinventor">&lt;p&gt;Bài viết này chỉ ra 1 lỗi sai nghiêm trọng về đơn vị đo sẽ khiến các bạn không kiểu gì hình dung được tại sao mình thiết kế một đằng nhưng App Inventor lại hiển thị một nẻo trong Responsive Mode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/vLZbkg3/Screen-Sizing.png&quot; alt=&quot;Screen Sizing in App Inventor&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vấn-đề&quot;&gt;VẤN ĐỀ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trong phần điều chỉnh kích thước của các Component, App Inventor cho tùy chọn kích thước tuyệt đối (pixel) và kích thước tương đối so với màn hình (percent). Làm một ví dụ đơn giản, mình muốn thiết kế cái nút nhấn dài đúng 50% chiều rộng màn hình của mình nhưng khai báo ở chế độ tuyệt đối (px). Màn hình điện thoại của mình có độ phân giải HD+ (1080x2232 px).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nếu bạn nghĩ, ở chế độ Responsive của App Inventor và điền vào ô kích thước Width = 540px (thuộc tính của nút nhấn - giá trị tuyệt đối) sẽ khiến cái nút nhấn dài 1 nửa so với chiều dài của màn hình thì bạn lầm to rồi. Thực tế, cái nút nhấn sẽ dài còn hơn cả chiều rộng màn hình luôn!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/ftryj12/Pixels-vs-percent.png&quot; alt=&quot;Pixels vs Percent in Measurement&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nguyên-nhân&quot;&gt;NGUYÊN NHÂN&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lý do là vì &lt;strong&gt;đơn vị viết tắt mà App Inventor đang sử dụng là không đúng.&lt;/strong&gt; Nó không phải là Pixcel (viết tắt px) mà phải là Device-independent Pixel (viết tắt dp). Dp là một đơn vị đo chiều dài vật lý cũng giống như inch, cm, mm… mà Google thường áp dụng để đo kích thước màn hình của thiết bị. (Bên iOS dùng pt hay point có khái niệm tương tự với dp).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tưởng tượng thế này, bạn có 2 cái laptop 14 inch, chiều dài và chiều rộng của 2 màn hình bằng nhau (dài x rộng: XX x YY cm) nhưng cái thứ nhất có độ phân giải (1366x768 px), cái thứ hai có độ phân giải (1920x1080 px) thì rõ ràng, nếu hiển thị nội dung có độ phân giải &amp;gt;= 1920x1080 px thì 100% cái thứ 2 sẽ sắc nét hơn. Nhưng, cả 2 cái đều sẽ có kích thước ứng với đơn vị dp như nhau vì cùng kích thước vật lý thực tế cm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trên các thiết bị có độ phân giải khác nhau nhưng kích thước thực tế bằng nhau thì dp bằng nhau. 1 dp có thể là 1 hay nhiều px. Điều này giúp tạo nên tính đồng bộ trong nội dung hiển thị trên các thiết bị có độ phân giải khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/tZ6fG3x/pixel-density.png&quot; alt=&quot;Device-indendent Pixel and Screen Density&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và, App Inventor sử dụng đơn vị dp chứ không phải px như hiển thị ra màn hình nhé! Điện thoại của mình có độ phân giải thực tế là: 1080x2232 (px) nhưng với kích thước màn hình thực tế, quy đổi ra dp thì chỉ là: 360x696(dp). Tham số đo dp này hoàn toàn có thể lấy ra bằng các khối lệnh trong phần lập trình (Block) của component Screen1 (Screen1.Width, Screen1.Height)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/0yNTrMy/fixed-Mode-vs-responsive-Mode.png&quot; alt=&quot;Fixed Mode vs Responsive Mode in App Inventor&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tại-sao-cần-quan-tâm&quot;&gt;TẠI SAO CẦN QUAN TÂM&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đúng là nếu để đơn vị Percent (%), bạn sẽ có thể kiểm soát được kích thước Component hiển thị đúng tỷ lệ mình muốn trên các màn hình có độ phân giải khác nhau. Nhưng, bạn có thể kiểm soát được kích thước Font chữ không?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cái nút trên ứng dụng của bạn được khai báo Width = 50% sẽ luôn hiển thị chính xác là 50% chiều rộng màn hình dù trên điện thoại hay tablet. Tuy nhiên, cái nút với Font Size = 16 hiển thị rất đẹp trên điện thoại thì lại vô cùng lởm trên tablet khi chữ quá nhỏ so với viền nút! Font Size được tính toán dựa trên Dp nên sẽ hiển thị tương đối như nhau trên các thiết bị có độ phân giải khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiểu được sự khác biệt giữa px và dp sẽ là cơ sở giúp bạn phân loại được đâu là điện thoại, đâu là tablet để thiết kế giao diện cho phù hợp. Điện thoại của mình có độ phân giải (px) rất cao, cao hơn nhiều so với các tablet tầm thấp và cận trung nhưng nó vẫn là điện thoại vì dp của nó chưa đủ để là tablet!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tài-liệu-tham-khảo&quot;&gt;TÀI LIỆU THAM KHẢO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Link hay mà các bạn có thể tham khảo trong thiết kế Responsive với App Inventor&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://material.io/resources/devices/&quot;&gt;Kích thước thiết bị&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mydevice.io/#compare-devices&quot;&gt;Đo độ phân giải màn hình của bạn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=DYuzZWudt0w&quot;&gt;AppyBuilder TIPS: Responsive App Design (Best Practices, Concepts) - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ai2.appinventor.mit.edu/…/other/responsiveDesign.html&quot;&gt;Responsive Design in App Inventor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="app" /><category term="inventor" /><summary type="html">Bài viết này chỉ ra 1 lỗi sai nghiêm trọng về đơn vị đo sẽ khiến các bạn không kiểu gì hình dung được tại sao mình thiết kế một đằng nhưng App Inventor lại hiển thị một nẻo trong Responsive Mode.</summary></entry><entry><title type="html">Giới thiệu theme Jekyll Mediumish siêu đẹp</title><link href="https://makexyz.fun//gioi-thieu-theme-mediumish-jekyll" rel="alternate" type="text/html" title="Giới thiệu theme Jekyll Mediumish siêu đẹp" /><published>2020-02-28T15:00:00+00:00</published><updated>2020-02-28T15:00:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//gioi-thieu-theme-mediumish-jekyll</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//gioi-thieu-theme-mediumish-jekyll">&lt;h2 id=&quot;tính-năng&quot;&gt;Tính năng&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Được xây dựng cho Jekyll&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tương thích với Github pages&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bài viết nổi bật (Featured Posts)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Đánh số phân trang (Index Pagination)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tối ưu hóa cho công cụ tìm kiếm (SEO)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Feed&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sơ đồ trang (Sitemap)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chia sẻ bài viết (Post Share)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Phân loại bài viết (Post Categories)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bài viết kế tiếp / trước đó (Prev/Next Link)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category Archives (Compatible with Github pages)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jumbotron Categories&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Đánh giá trên bài viết (Post Reviews with Stars)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bôi mờ đoạn văn bản (Blurred Spoilers)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Danh sách nội dung tự động (Table of Content)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lazy Load Images&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tích hợp:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Disqus Comments =&amp;gt; Dành cho đánh giá&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Google Analaytics =&amp;gt; Dành cho thống kê tự động số truy cập vào trang&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mailchimp Integration =&amp;gt; Dành cho đăng ký nhận tin&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Adsense =&amp;gt; Dành để chèn quảng cáo từ Google&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Các tính năng thiết kế nổi bật:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Bootstrap v4.x&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Font Awesome&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Masonry&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Các dạng Layout:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Default&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Post&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Page&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Archive&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Categories (100% tương thích với Github pages)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://bootstrapstarter.com/assets/img/themes/mediumish-jekyll.jpg&quot; alt=&quot;Mediumish Theme Demo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jekyll-là-gì&quot;&gt;Jekyll là gì&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn chưa từng nghe về Jekyll thì nó là một dạng phần mềm cung cấp giải pháp tạo ra trang web tĩnh từ những thông tin có sẵn và layout có sẵn. Nói cách khác, nó giúp biến file text chứa nội dung post mà bạn viết thành một post hoặc một web tĩnh. Bạn sẽ không cần database, không còn chuyện load trang chậm hay rủi ro bị hack… Do đó, bạn sẽ có nhiều thời gian dành cho nội dung viết hơn. Và thú vị nhất vẫn là, với Jekyll bạn có thể tạo một trang web miễn phí với tài khoản Github. Bạn nên dành thời gian đọc sơ tài liệu về Jekyll để nắm thêm thông tin nếu mới tìm hiểu. Nếu bạn đã có kiến thức cơ bản về Jekyll rồi thì mình chuyển sang phần cài đặt theme Mediumish cho Jekyll như bên dưới.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cách-sử-dụng-theme-mediumish&quot;&gt;Cách sử dụng theme “Mediumish”&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;tải-theme-mediumish&quot;&gt;Tải theme Mediumish&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tải về theme Mediumish bằng cách vào command prompt, lần lượt gõ lệnh bên dưới
Lưu ý: Bạn cần cài Ruby trước để  sử dụng lệnh &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;bundle&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/wowthemesnet/mediumish-theme-jekyll.git
cd mediumish-theme-jekyll
bundle
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;chỉnh-file-_configyml&quot;&gt;Chỉnh file _config.yml&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nếu trang web của bạn được lưu trong thư mục gốc luôn thì chỉnh &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;baseurl: ''&lt;/code&gt;. Bạn cũng cần chỉnh mã Google Analytics, disqus username, authors, Mailchimp list nếu có sử dụng&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi chỉnh xong, bạn có thể khởi tạo Server trên máy tính để xem trang với lệnh sau:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;bundle exec jekyll serve --watch
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể tạo bài viết mới bằng cách tạo file &lt;strong&gt;.md&lt;/strong&gt; trong thư mục &lt;strong&gt;_posts&lt;/strong&gt;. Mediumish cũng đã có sẵn nhiều ví dụ cho bạn tham khảo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YAML front matter&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bật tính năng bài viết nổi bật - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;featured:true&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Loại các bài viết nổi bật khỏi “All stories” để tránh lặp lại - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;hidden:true&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ảnh bài viết - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;image: assets/images/mypic.jpg&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ảnh bài viết với link bên ngoài - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;image: &quot;https://externalwebsite.com/image4.jpg&quot;&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bật tính năng comment - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;comments:true&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mô tả nội dung trường meta (không bắt buộc) - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;description: &quot;this is my meta description&quot;&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ví-dụ-yaml-post&quot;&gt;Ví dụ YAML Post&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;---
layout: post
title:  &quot;We all wait for summer&quot;
author: john
categories: [ Jekyll, tutorial ]
image: assets/images/5.jpg
description: &quot;Something about this post here&quot;
---
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;ví-dụ-yaml-page&quot;&gt;Ví dụ YAML Page&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;---
layout: page
title: Mediumish Template for Jekyll
comments: true
---
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;ví-dụ-đánh-giá&quot;&gt;Ví dụ Đánh giá&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;---
layout: post
title:  &quot;We all wait for summer&quot;
author: john
categories: [ Jekyll, tutorial ]
image: assets/images/5.jpg
description: &quot;Something about this post here&quot;
rating: 4.5
---
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;quảng-cáo-adsense&quot;&gt;Quảng cáo Adsense&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bật tính năng quảng cáo bằng cách điều chỉnh file _config.yml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adsense (thay giá trị thành “enabled” để kích hoạt). Bạn cũng cần cập nhật giá trị &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;adsense-data-ad-client&lt;/code&gt; và &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;adsense-data-ad-slot&lt;/code&gt; cho tương thích với khai báo quảng cáo của bạn trên tài khoản Google Adsense.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;adsense: &quot;disabled&quot;
adsense-data-ad-client: &quot;ca-pub-3412143450191416&quot;
adsense-data-ad-slot: &quot;1363087678&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;lazy-load-images&quot;&gt;Lazy Load Images&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bật tính năng này bằng cách điều chỉnh file _config.yml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lazy Images (“enabled” hoặc “disabled”)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;lazyimages: &quot;enabled&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;table-of-contents&quot;&gt;Table of Contents&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Add toc:true on your post YAML.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;---
layout: post
title:  &quot;Education must also train one for quick, resolute and effective thinking.&quot;
author: john
categories: [ Jekyll, tutorial ]
image: assets/images/3.jpg
beforetoc: &quot;Markdown editor is a very powerful thing. In this article I'm going to show you what you can actually do with it, some tricks and tips while editing your post.&quot;
toc: true
---
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;beforetoc thêm một đoạn văn bản trước khi hiển thị TOC.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="jekyll" /><summary type="html">Tính năng</summary></entry><entry><title type="html">Thêm và chỉnh sửa nội dung Jekyll Post trực tuyến</title><link href="https://makexyz.fun//them-va-chinh-sua-noi-dung-jekyll-post-online" rel="alternate" type="text/html" title="Thêm và chỉnh sửa nội dung Jekyll Post trực tuyến" /><published>2020-02-23T15:20:00+00:00</published><updated>2020-02-23T15:20:00+00:00</updated><id>https://makexyz.fun//them-va-chinh-sua-noi-dung-jekyll-post-online</id><content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//them-va-chinh-sua-noi-dung-jekyll-post-online">&lt;p&gt;Bài viết này sẽ hỗ trợ rất nhiều cho các bạn mới làm quen với viết blog trên Github, và không quen sử dụng Markup Language. Tât nhiên, để vượt qua rào cản ngôn ngữ, bạn cần thêm công cụ. Yên tâm, bạn chẳng cần cài thêm gì trên máy tính đâu, đúng như tiêu đề là sửa trực tuyến nhé! Tất nhiên, bạn vẫn có thể sử dụng giao diện của Github để sửa nội dung file, nhưng giao diện này không thân thiện bằng công cụ mình đề xuất. Công cụ này có tên là Prose.io. Trong bài viết, mình sẽ cập nhật chi tiết về cách sử dụng Prose.io để thêm và chỉnh sửa nội dung blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prose.io là một công cụ đáng tin cậy để chỉnh sửa các bài post. Giao diện, chức năng và thậm chí là hiệu ứng đều tốt. Bạn muốn up ảnh trực tiếp lên Github ử? Prose.io sẽ giúp bạn.
Khi bạn đăng nhập vào Prose, bạn sẽ thấy yêu cầu cho phép Prose chỉnh sửa repository (gọi tắt là repo) của bạn trên Github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bài viết được dịch từ link gốc: &lt;a href=&quot;https://blog.webjeda.com/edit-posts-jekyll/&quot;&gt;Origin Post&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blog.webjeda.com/images/how-to-use-prose-io-with-jekyll.png&quot; alt=&quot;prose-yeu-cau-uy-quyen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi bạn ủy quyền Prose, nó sẽ hiển thị tất cả các repo mà bạn sở hữu hay đóng góp trên Github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blog.webjeda.com/images/how-to-use-prose-io-with-jekyll-2.png&quot; alt=&quot;prose-hien-thi-danh-sach-repository&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chọn repo mà bạn dùng cho blog/website của bạn. Sau đó, di chuyển đến thư mục &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt;, bạn sẽ thấy danh sách các post mà bạn đã đăng trên blog/website của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blog.webjeda.com/images/how-to-use-prose-io-with-jekyll-3.png&quot; alt=&quot;danh-sach-post-da-dang&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể click &lt;strong&gt;Edit&lt;/strong&gt; để chỉnh sửa nội dung post hoặc click &lt;strong&gt;NEW FILE&lt;/strong&gt; để tạo bài post mới. Bạn sẽ thấy hình bên dưới khi bạn tạo post mới.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blog.webjeda.com/images/how-to-use-prose-io-with-jekyll-4.png&quot; alt=&quot;tao-file-moi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn có thể đặt tên mới và viết nội dung post bằng Markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn cũng sẽ thấy một số nút nhấn ở bên phải màn hình (như hình duoi71) gồm: &lt;strong&gt;Edit&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Preview&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Meta Data&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;Save&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blog.webjeda.com/images/how-to-use-prose-io-with-jekyll-5.png&quot; alt=&quot;prose-menu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta Data&lt;/strong&gt; dùng để định nghĩa &lt;em&gt;Jekyll front matter&lt;/em&gt;, nơi bạn có thể thay đổi tiêu đề, ngày, tác giả, permalink,… Thuộc tính quan trọng nhất trong Meta Data là &lt;strong&gt;published&lt;/strong&gt;. Mặc định giá trị là false, bạn cần sửa lại là true.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blog.webjeda.com/images/how-to-use-prose-io-with-jekyll-6.png&quot; alt=&quot;gia-tri-thuoc-tinh-published&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi bạn tìm ra cách đồng bộ hóa các tệp và thư mục với Github từ các thư mục trên máy tính của mình, bạn sẽ nhận ra rằng Prose.io khồng còn cần thiết nữa. Nhưng đồng bộ hóa các tệp với Github có thể gây khó khăn cho nhiều người khi mới bắt đầu. Trừ khi bạn có một chút hiểu biết về &lt;strong&gt;cách hoạt động của Git&lt;/strong&gt;, bạn không thể đồng bộ hóa thành công các tệp hoặc ít nhất là thể khắc phục sự cố đơn giản.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đây là lý do tại sao mình giới thiệu Prose.io cho người mới bắt đầu. Nó là đơn giản, trực quan và dễ dùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và nếu bạn đang sử dụng Chromebook, sẽ không có cách nào đơn giản để đồng bộ hóa các tệp Github trên máy tính. Có thể trong tương lai Github sẽ phát hành ứng dụng cho Chrome Os và Android nhưng hiện tại thì chưa có nhé!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong khi đi du lịch, bạn có thể chỉ đem theo điện thoại thông minh hoặc máy tính bảng bên mình. Trong những trường hợp như vậy, bạn sẽ đánh giá cao Prose.io!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cảm ơn vì đã đọc hết hướng dẩn của mình!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Tony Pham</name></author><category term="jekyll" /><summary type="html">Bài viết này sẽ hỗ trợ rất nhiều cho các bạn mới làm quen với viết blog trên Github, và không quen sử dụng Markup Language. Tât nhiên, để vượt qua rào cản ngôn ngữ, bạn cần thêm công cụ. Yên tâm, bạn chẳng cần cài thêm gì trên máy tính đâu, đúng như tiêu đề là sửa trực tuyến nhé! Tất nhiên, bạn vẫn có thể sử dụng giao diện của Github để sửa nội dung file, nhưng giao diện này không thân thiện bằng công cụ mình đề xuất. Công cụ này có tên là Prose.io. Trong bài viết, mình sẽ cập nhật chi tiết về cách sử dụng Prose.io để thêm và chỉnh sửa nội dung blog.</summary></entry></feed>