<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://makexyz.fun//tag/inventor/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://makexyz.fun//" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-06-15T03:44:13+00:00</updated>
  <id>https://makexyz.fun//tag/inventor/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">MakeXYZ | </title>
  

  
    <subtitle>Make anything fun</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">[App Inventor] Kho Extension cho AppInventor | Thunkable | Kodular</title>
      <link href="https://makexyz.fun//kho-extension-cho-appinventor-thunkable-kodular" rel="alternate" type="text/html" title="[App Inventor] Kho Extension cho AppInventor | Thunkable | Kodular" />
      <published>2020-06-14T10:00:00+00:00</published>
      <updated>2020-06-14T10:00:00+00:00</updated>
      <id>https://makexyz.fun//kho-extension-cho-appinventor-thunkable-kodular</id>
      <content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//kho-extension-cho-appinventor-thunkable-kodular">&lt;p&gt;Để có thể khai thác tính năng của App Inventor hiệu quả, bạn cần biết về các Extension của nó!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;extension-là-gì&quot;&gt;Extension là gì?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dành cho bạn nào chưa biết về Extension thì nó là các tính năng mở rộng mà App Inventor không có sẵn. Việc App Inventor không bỏ hết tất cả tính năng vào như Kodular hay Thunkable có cái thiệt nhưng cũng có mặt lợi của nó. Mặt lợi là nó sẽ giúp cho các bạn mới làm quen với việc làm App trên App Inventor không bị rối bởi hàng tá những linh kiện có thể chèn vào. Nhưng rồi thì bạn cũng sẽ cần đến những thứ mà App Inventor không có sẵn khi phát triển những ứng dụng có tính năng cao cấp hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/s5bm8Xp/extension-samples.jpg&quot; alt=&quot;Kho Extension cho App Inventor&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình lấy ví dụ một trường hợp mà các bạn hay inbox hỏi, đó là: Làm sao để có thể quản lý Wifi như kiểm tra xem Wifi khả dụng, yêu cầu App kết nối với một nguồn Wifi đã biết mật khẩu… Cơ bản thì App Inventor không có linh kiện nào hỗ trợ làm việc này. Nhưng, bạn sẽ tìm thấy Extension có tính năng đó theo đường link mình giới thiệu cuối bài.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;làm-sao-để-có-thể-thêm-extension-cho-app-inventor&quot;&gt;Làm sao để có thể thêm Extension cho App Inventor?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bạn chỉ cần tìm đúng Extension hỗ trợ chức năng mình muốn, tải về file .aix tương ứng. Sau đó, vào mục Extension ở cuối bảng chọn linh kiện và upload file .aix lên là xong. Trong project của bạn sẽ có linh kiện ứng với Extension bạn vừa upload cùng các khối liên quan trong phần Block.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/QNywPmK/where-to-upload-extension.jpg&quot; alt=&quot;Nơi upload extension trong giao diện thiết kế&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kho-extension-này-nhiều-cỡ-nào&quot;&gt;Kho Extension này nhiều cỡ nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vô cùng nhiều và được cập nhật khá thường xuyên, rất nhiều Extension mà mình chưa hề thử. Bạn lưu ý là trong số những Extension đó có những cái miễn phí và những cái trả phí. Nếu bạn gặp một tính năng trả phí thì lời khuyên của mình là bạn nên kiểm tra xem Thunkable hay Kodular có hỗ trợ tính năng đó hay chưa. Nếu chưa, và bạn nghiêm túc phát triển ứng dụng để có chèn quảng cáo hoặc có thu phí trên Google Play Store thì cũng đừng tiếc tiền mua Extension vì đó là chất xám.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kho Extension: https://puravidaapps.com/extensions.php&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wifi Manager Extension (đã đề cập phần trên: https://puravidaapps.com/wifi.php&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Rất vui khia chia sẻ kiến thức này và mong các bạn đang làm quen với App Inventor tìm được thứ hữu ích cho mình.
P/s: Nếu các bạn thấy nội dung có giá trị thì đừng quên chia sẻ nhé.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Tony Pham</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="app" />
      
        <category term="inventor" />
      

      
        <summary type="html">Để có thể khai thác tính năng của App Inventor hiệu quả, bạn cần biết về các Extension của nó!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">[App Inventor] Activity Starter dùng để làm gì?</title>
      <link href="https://makexyz.fun//linh-kien-activity-starter-dung-de-lam-gi" rel="alternate" type="text/html" title="[App Inventor] Activity Starter dùng để làm gì?" />
      <published>2020-06-13T10:00:00+00:00</published>
      <updated>2020-06-13T10:00:00+00:00</updated>
      <id>https://makexyz.fun//linh-kien-activity-starter-dung-de-lam-gi</id>
      <content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//linh-kien-activity-starter-dung-de-lam-gi">&lt;p&gt;Một linh kiện được xếp hạng quyền lực nhất nhì trong App Inventor nhưng lại được ít người biết đến…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;activity-starter-dùng-để-làm-gì-&quot;&gt;Activity Starter dùng để làm gì ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bạn đang làm ứng dụng sử dụng đến bản đồ chẳng hạn nhưng thấy các linh kiện trong phần Map quá ư cùi bắp và muốn sử dụng ứng dụng Google Map mặc định trên điện thoại Android thì Activity Starter chính là thứ bạn cần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/h1BfXGm/app-inventor-activity-starter.png&quot; alt=&quot;App Inventor Activity Starter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực ra thì Activity Starter làm được nhiều thứ hay ho hơn thế . Tóm tắt nhanh thì nhiệm vụ của linh kiện này là dùng để mở các chương trình khác trên điện thoại. Bạn có thể mở ra bất kì thứ gì, thậm chí là mở file apk để cài thêm ứng dụng trên điện thoại một cách tự động (nếu có sự cho phép của người dùng và biết khai báo đúng các tham số thuộc tính để mở)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nguyên văn: “You can use the Activity Starter to start any activity at all if you know the package name and class name, or the appropriate intent.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/qx5jcQJ/app-inventor-activity-starter-property.png&quot; alt=&quot;App Inventor Activity Starter Properties&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cách-khai-báo-tham-số-thuộc-tính-của-activity-starter&quot;&gt;Cách khai báo tham số thuộc tính của Activity Starter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vâng, vấn đề chính là không biết khai báo các thuộc tính thế nào cho đúng. Bài viết này sẽ chỉ cho bạn một vài mẹo…&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Tham khảo link:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://appinventor.mit.edu/explore/ai2/activity-starter.html&quot;&gt;https://appinventor.mit.edu/explore/ai2/activity-starter.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Link này hướng dẫn chi tiết cách:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cách chạy một App được tạo bằng AI2 bằng một App AI2 khác.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Cách chạy một ứng dụng có sẵn trên điện thoại Android bằng một App AI2 như:&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Bật Camera&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Bật trình duyệt Web&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mở trình duyệt Web đến một trang xác định&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Gửi email với nội dung định sẵn&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Hiển thị bản đồ ở vị trí định trước&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Bật Youtube&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Khởi động các ứng dụng khác được cài&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Nhận/Gửi thông tin từ các App AI2 khác&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Trả về thông tin từ ứng dụng cài sẵn&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Cài ứng dụng sau để soi thông tin (nhanh, gọn, lẹ, dễ…):&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://code.google.com/archive/p/appinvactivitystarter/downloads&quot;&gt;https://code.google.com/archive/p/appinvactivitystarter/downloads&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ứng dụng này trước đây có trên Google Play Store nhưng giờ không thể tìm lại được nữa. Mình chỉ còn link offline. Các bạn tải file .apk về cài nhé. Ứng dụng cho bạn thông tin đầy đủ của gần 100 ví dụ sử dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rất mong các bạn tìm được thông tin hữu ích cho mình trong bài viết này.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Tony Pham</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="app" />
      
        <category term="inventor" />
      

      
        <summary type="html">Một linh kiện được xếp hạng quyền lực nhất nhì trong App Inventor nhưng lại được ít người biết đến…</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Lỗi đơn vị kích thước tuyệt đối trong App Inventor</title>
      <link href="https://makexyz.fun//kich-thuoc-trong-appinventor" rel="alternate" type="text/html" title="Lỗi đơn vị kích thước tuyệt đối trong App Inventor" />
      <published>2020-03-02T10:18:00+00:00</published>
      <updated>2020-03-02T10:18:00+00:00</updated>
      <id>https://makexyz.fun//kich-thuoc-trong-appinventor</id>
      <content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//kich-thuoc-trong-appinventor">&lt;p&gt;Bài viết này chỉ ra 1 lỗi sai nghiêm trọng về đơn vị đo sẽ khiến các bạn không kiểu gì hình dung được tại sao mình thiết kế một đằng nhưng App Inventor lại hiển thị một nẻo trong Responsive Mode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/vLZbkg3/Screen-Sizing.png&quot; alt=&quot;Screen Sizing in App Inventor&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vấn-đề&quot;&gt;VẤN ĐỀ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trong phần điều chỉnh kích thước của các Component, App Inventor cho tùy chọn kích thước tuyệt đối (pixel) và kích thước tương đối so với màn hình (percent). Làm một ví dụ đơn giản, mình muốn thiết kế cái nút nhấn dài đúng 50% chiều rộng màn hình của mình nhưng khai báo ở chế độ tuyệt đối (px). Màn hình điện thoại của mình có độ phân giải HD+ (1080x2232 px).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nếu bạn nghĩ, ở chế độ Responsive của App Inventor và điền vào ô kích thước Width = 540px (thuộc tính của nút nhấn - giá trị tuyệt đối) sẽ khiến cái nút nhấn dài 1 nửa so với chiều dài của màn hình thì bạn lầm to rồi. Thực tế, cái nút nhấn sẽ dài còn hơn cả chiều rộng màn hình luôn!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/ftryj12/Pixels-vs-percent.png&quot; alt=&quot;Pixels vs Percent in Measurement&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nguyên-nhân&quot;&gt;NGUYÊN NHÂN&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lý do là vì &lt;strong&gt;đơn vị viết tắt mà App Inventor đang sử dụng là không đúng.&lt;/strong&gt; Nó không phải là Pixcel (viết tắt px) mà phải là Device-independent Pixel (viết tắt dp). Dp là một đơn vị đo chiều dài vật lý cũng giống như inch, cm, mm… mà Google thường áp dụng để đo kích thước màn hình của thiết bị. (Bên iOS dùng pt hay point có khái niệm tương tự với dp).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tưởng tượng thế này, bạn có 2 cái laptop 14 inch, chiều dài và chiều rộng của 2 màn hình bằng nhau (dài x rộng: XX x YY cm) nhưng cái thứ nhất có độ phân giải (1366x768 px), cái thứ hai có độ phân giải (1920x1080 px) thì rõ ràng, nếu hiển thị nội dung có độ phân giải &amp;gt;= 1920x1080 px thì 100% cái thứ 2 sẽ sắc nét hơn. Nhưng, cả 2 cái đều sẽ có kích thước ứng với đơn vị dp như nhau vì cùng kích thước vật lý thực tế cm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trên các thiết bị có độ phân giải khác nhau nhưng kích thước thực tế bằng nhau thì dp bằng nhau. 1 dp có thể là 1 hay nhiều px. Điều này giúp tạo nên tính đồng bộ trong nội dung hiển thị trên các thiết bị có độ phân giải khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/tZ6fG3x/pixel-density.png&quot; alt=&quot;Device-indendent Pixel and Screen Density&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và, App Inventor sử dụng đơn vị dp chứ không phải px như hiển thị ra màn hình nhé! Điện thoại của mình có độ phân giải thực tế là: 1080x2232 (px) nhưng với kích thước màn hình thực tế, quy đổi ra dp thì chỉ là: 360x696(dp). Tham số đo dp này hoàn toàn có thể lấy ra bằng các khối lệnh trong phần lập trình (Block) của component Screen1 (Screen1.Width, Screen1.Height)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/0yNTrMy/fixed-Mode-vs-responsive-Mode.png&quot; alt=&quot;Fixed Mode vs Responsive Mode in App Inventor&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tại-sao-cần-quan-tâm&quot;&gt;TẠI SAO CẦN QUAN TÂM&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đúng là nếu để đơn vị Percent (%), bạn sẽ có thể kiểm soát được kích thước Component hiển thị đúng tỷ lệ mình muốn trên các màn hình có độ phân giải khác nhau. Nhưng, bạn có thể kiểm soát được kích thước Font chữ không?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cái nút trên ứng dụng của bạn được khai báo Width = 50% sẽ luôn hiển thị chính xác là 50% chiều rộng màn hình dù trên điện thoại hay tablet. Tuy nhiên, cái nút với Font Size = 16 hiển thị rất đẹp trên điện thoại thì lại vô cùng lởm trên tablet khi chữ quá nhỏ so với viền nút! Font Size được tính toán dựa trên Dp nên sẽ hiển thị tương đối như nhau trên các thiết bị có độ phân giải khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiểu được sự khác biệt giữa px và dp sẽ là cơ sở giúp bạn phân loại được đâu là điện thoại, đâu là tablet để thiết kế giao diện cho phù hợp. Điện thoại của mình có độ phân giải (px) rất cao, cao hơn nhiều so với các tablet tầm thấp và cận trung nhưng nó vẫn là điện thoại vì dp của nó chưa đủ để là tablet!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tài-liệu-tham-khảo&quot;&gt;TÀI LIỆU THAM KHẢO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Link hay mà các bạn có thể tham khảo trong thiết kế Responsive với App Inventor&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://material.io/resources/devices/&quot;&gt;Kích thước thiết bị&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mydevice.io/#compare-devices&quot;&gt;Đo độ phân giải màn hình của bạn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=DYuzZWudt0w&quot;&gt;AppyBuilder TIPS: Responsive App Design (Best Practices, Concepts) - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ai2.appinventor.mit.edu/…/other/responsiveDesign.html&quot;&gt;Responsive Design in App Inventor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Tony Pham</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="app" />
      
        <category term="inventor" />
      

      
        <summary type="html">Bài viết này chỉ ra 1 lỗi sai nghiêm trọng về đơn vị đo sẽ khiến các bạn không kiểu gì hình dung được tại sao mình thiết kế một đằng nhưng App Inventor lại hiển thị một nẻo trong Responsive Mode.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
