<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://makexyz.fun//tag/roblox/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://makexyz.fun//" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-06-11T15:18:05+00:00</updated>
  <id>https://makexyz.fun//tag/roblox/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">MakeXYZ | </title>
  

  
    <subtitle>Make anything fun</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Tạo check point trong Obby game không cần code</title>
      <link href="https://makexyz.fun//tao-checkpoint-trong-roblox-game-khong-can-code" rel="alternate" type="text/html" title="Tạo check point trong Obby game không cần code" />
      <published>2020-05-29T10:00:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-29T10:00:00+00:00</updated>
      <id>https://makexyz.fun//tao-checkpoint-trong-roblox-game-khong-can-code</id>
      <content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//tao-checkpoint-trong-roblox-game-khong-can-code">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Obby game của bạn đã khá dài và khó. Bạn muốn thêm cơ hội cho người chơi vượt qua thử thách của mình nhưng chưa biết lập trình roblox để tạo hệ thống checkpoint thì đây là bài viết bạn nên đọc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://d5m0vnpvja3z4.cloudfront.net/assets/blt3e7206e889f15cd9/IntroToStudio_heroCheckpoints.jpg&quot; alt=&quot;Checkpoint system in Obby game&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tại-sao-cần-hệ-thống-checkpoint-trong-game-obby&quot;&gt;Tại sao cần hệ thống Checkpoint trong game Obby&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Game Obby của bạn càng dài, càng nhiều chướng ngại vật thì cảm giác đau đớn cho người chơi khi gần đến đích mà lỡ bị ngã càng lớn. Trừ khi bạn muốn người chơi bỏ cuộc và không bao giờ chơi trò chơi của bạn nữa thì có thể chuyển sang đọc một nội dung khác ngay bây giờ. Còn nếu bạn muốn người chơi có sự phấn khích khi vượt qua thử thách của bạn và luôn sẵn sàng cho những thử thách khó hơn kế tiếp thì chắc chắn trò chơi của bạn cần có một hệ thống Checkpoint. Những điểm Checkpoint cho phép người chơi hồi sinh hay chơi lại sau khi vượt qua chướng ngại vật nào đó trong trò chơi của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn nên đặt checkpoint tại những điểm sau trong trò chơi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Trước hoặc sau một bước nhảy khó khăn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sau khi người chơi đã chơi vượt qua thử thách trong một khoảng thời gian nhất định (ngắn thôi).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oit0emIg-4I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;thiết-lập-hệ-thống-checkpoint&quot;&gt;Thiết lập hệ thống Checkpoint&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hệ thống Checkpoint có thể được thiết lập dễ dàng qua 9 bước bên dưới. Các bạn có thể tham khảo clip hướng dẫn để có thể dễ dàng hình dung cách làm hơn nhưng nên đọc qua các bước để hiểu ý nghĩa từng bước.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 1: Vào &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Model &amp;gt; Gameplay &amp;gt; Spawn&lt;/code&gt; để thêm các SpawnLocation (điểm hồi sinh) vào Obby Game của bạn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/s1qrCcB/Create-Spawn-Location.png&quot; alt=&quot;Create Spawn Location&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 2: Đổi tên các Spawnlocation này theo tên gợi nhớ hoặc đánh số thứ tự để phân biệt.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bước 3: Vào &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Model &amp;gt; Advanced &amp;gt; Service&lt;/code&gt; và chọn Teams để thêm service này vào trò chơi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/bltedebb583f329051d/InsertService_updated.png&quot; alt=&quot;Insert Service&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt8bc404f2f5e44057/TeamsInsert_480x320.png&quot; alt=&quot;Team Insert&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 4: Thêm các object Team vào Teams service.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/bltbd896d173e656933/TeamsCreated_480x320.png&quot; alt=&quot;Team Created&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt80f34b39a099bd8b/TeamNode_480x320.png&quot; alt=&quot;Team Node&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 5: Đổi tên các object Team này theo tên gợi nhớ hoặc đánh số thứ tự để phân biệt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt828bd7894d85edf6/RenameTeamNode_480x320.png&quot; alt=&quot;Rename team Node&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 6: Tạo liên kết giữa SpawnLocation object và Team object tương ứng thông qua thuộc tính TeamColor.
&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Một cặp SpawnLocation và Team tương ứng sẽ có cùng TeamColor. Các Team khác nhau thì TeamColor khác nhau.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bước 7: Tắt thuộc tính &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Neutral&lt;/code&gt; để ngăn nhân vật không hồi sinh ngẫu nhiên tại các điểm khác nhau.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt2b5a63b09215b9d7/UncheckNeutral_480x320.png&quot; alt=&quot;Uncheck Neutral&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 8: Bật thuộc tính &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AllowTeamChangeOnTouch&lt;/code&gt; để ghi nhận sự thay đổi khi người chơi đến được một SpawnLocation mới (đổi Team).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt579cbd9c74250daf/SpawnLocation2_480x320.png&quot; alt=&quot;Spawn Location 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bước 9: Bật thuộc tính &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AutoAssignable&lt;/code&gt; tại Team liên kết với SpawnLocation đầu tiên để thiết lập địa điểm mặc định khi người chơi bắt đầu trò chơi. Tắt &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AutoAssignable&lt;/code&gt; cho tất cả các Team còn lại.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt21a6db7158c8fd2d/Team2_480x320.png&quot; alt=&quot;Team 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chúc các bạn có thể hoàn thành Checkpoint System cho game Obby của mình.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;P/s: Bài viết tham khảo nguồn tại link: &lt;a href=&quot;https://education.roblox.com/en-us/resources/intro-to-studio-checkpoints&quot;&gt;Intro To Studio Checkpoints&lt;/a&gt;. Nhưng đã có hiệu chỉnh lại thứ tự các bước thực hiện để người đọc dễ nắm hơn bản gốc.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Tony Pham</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="roblox" />
      

      
        <summary type="html">Obby game của bạn đã khá dài và khó. Bạn muốn thêm cơ hội cho người chơi vượt qua thử thách của mình nhưng chưa biết lập trình roblox để tạo hệ thống checkpoint thì đây là bài viết bạn nên đọc.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Vũ trụ Roblox</title>
      <link href="https://makexyz.fun//roblox-la-gi" rel="alternate" type="text/html" title="Vũ trụ Roblox" />
      <published>2020-04-02T21:00:00+00:00</published>
      <updated>2020-04-02T21:00:00+00:00</updated>
      <id>https://makexyz.fun//roblox-la-gi</id>
      <content type="html" xml:base="https://makexyz.fun//roblox-la-gi">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hãy tưởng tượng Roblox giống như một như một Google Play Store hay Apple App Store, nơi bạn có thể tải hàng triệu ứng dụng về cài đặt lên điện thoại.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;roblox-là-gì&quot;&gt;Roblox là gì?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nó là một trò chơi? Về mặt kỹ thuật đây không phải là một trò chơi. Nó là một môi trường ảo dành cho trẻ em chơi game. Để dễ hình dung, bạn hãy tưởng tượng Roblox giống như một như một Google Play Store hay Apple App Store, nơi bạn có thể tải hàng triệu ứng dụng về cài đặt lên điện thoại. Người dùng tải ứng dụng Roblox về máy tính hoặc điện thoại của mình rồi chọn một trò chơi trên Roblox để chơi. Bạn có thể ngạc nhiên khi biết rằng số lượng trò chơi trên môi trường này đã vượt qua con số 50 triệu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con số lớn đến vậy là do các nhà sản xuất Roblox đã cung cấp các công cụ cần thiết để giúp người chơi tạo ra các trò chơi từ trí tưởng tượng của mình. Với số lượng trò chơi nhiều khủng khiếp, con của các bạn chắc chắn sẽ tìm thấy thứ khiến con thích thú. Ngoài việc là một môi trường chơi game, Roblox cũng hoạt động như một nền tảng xã hội nhỏ, tạo cơ hội cho các bạn trò chuyện và tìm thêm bạn bè. Tóm lại, Roblox cho phép người chơi tưởng tượng, giao tiếp, trò chuyện, chơi, sáng tạo, tương tác với người khác theo nhiều cách. Đây là thứ mà mọi người lớn làm trong thế giới thật!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=zwyGPW7Zp4k&quot; title=&quot;Roblox - About Us&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/S734tNr/roblox-about-us.png&quot; alt=&quot;what-is-roblox&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;roblox-phổ-biến-như-thế-nào&quot;&gt;Roblox phổ biến như thế nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Roblox phổ biến với trẻ em ở cả hai giới, với khoảng 40% là nữ. Công ty nghiên cứu Kids Data đã thu thập thông tin về việc sử dụng Roblox ở Anh. Chỉ riêng ở đây cũng có ít nhất 1,5 triệu bạn nhỏ đang chơi trò chơi trên nền tảng này, với 24% ở nhóm 10-12 tuổi. Trẻ em 10-12 tuổi ở Anh chơi Roblox còn nhiều hơn cả thời gian các bạn ấy xem ti-vi trên kênh CBBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mặc dù Roblox ít phổ biến hơn YouTube ở giới trẻ, nhưng Roblox đã nhận thấy tầm quan trọng của YouTube trong việc xây dựng cộng đồng của mình. Các game thủ Roblox ghi lại các trò chơi của mình và chia sẻ chúng thông qua YouTube. Roblox tuyên bố rằng hầu hết người chơi biết đến Roblox thông qua truyền miệng: Khi một đứa trẻ thích chơi trò chơi nào thì con sẽ mời bạn bè của mình tham gia. Những bạn mới tham gia Roblox, một lần nữa, cũng nói với bạn bè của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ibb.co/ysNyWZH/how-popular-roblox.png&quot; alt=&quot;how-popular-roblox-is&quot; title=&quot;Hàng trăm triệu người đang sáng tạo và xây dựng trong thế giới Roblox và con số tăng lên mỗi ngày&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox không phải là một trò chơi để người chơi quấn kén trong phòng, bị cô lập về mặt xã hội. Nó là một môi trường trò chơi nơi người chơi tham gia với bạn bè của mình trong một xã hội thu nhỏ khác. Trẻ em thích Roblox vì nó có số lượng trò chơi khổng lồ. Ngoài ra, cách mà bạn nhỏ trải nghiệm Roblox cũng khá giống với cái cách bạn trải nghiệm Lego: Bạn có thể theo dõi những trò chơi bạn đang chơi, thu thập huy hiệu và sáng tạo cả một vũ trụ trực tuyến của riêng bạn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;roblox-hoạt-động-như-thế-nào&quot;&gt;Roblox hoạt động như thế nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Khi bạn nghĩ đến việc tạo ra một trò chơi, bạn có thể tưởng tượng ra một studio game đầy những lập trình viên đang viết lên hàng triệu dòng code. Đúng vậy, đó có lẽ là cách mà “nền tảng game của Roblox” hay bất kỳ game “xịn” nào như GTA, Fornite, PUPG, …. được phát triển. Nhưng do Roblox là một “nền tảng game” nên nó sẽ có điểm không giống những trò chơi trên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chẳng hạn, nó không giống như Fortnite, dù Roblox và Fornite đều là nơi hàng triệu người chơi trên khắp thế giới tham gia những trận chiến ảo; mỗi nhóm người chơi có thể chơi một trò chơi riêng biệt, thi đấu với nhau. Thì, Fortnite vẫn có thể nhận ra là Fortnite. Những người chơi Fornite vẫn đang chơi cùng một trò chơi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox thì khác. Có hàng triệu trò chơi khác nhau trong Roblox. Chắc chắn rằng chúng có giao diện tương tự nhau – tất cả chúng đều tồn tại trong cùng một môi trường đồ họa – nhưng chúng không cùng tồn tại trong cùng một thế giới trò chơi. Mỗi trò chơi được tạo trên Roblox là một trò chơi khác nhau. Bạn có thể chơi một phiên bản Roblox của hầu hết mọi thể loại game có thể tưởng tượng được, từ game đua xe đến game hành động đến game nhập vai đến game bắn súng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lập-trình-một-trò-chơi-trên-roblox-studio&quot;&gt;Lập trình một trò chơi trên Roblox Studio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Phần lớn người chơi Roblox hài lòng với các trò chơi trên này, giống như khi chơi bất kỳ trò chơi điện tử nào khác. Việc này không khác gì những người khác dành thời gian xem clip trên YouTube hoặc TikTok. Họ là người dùng nội dung (content users) chứ không phải là người sáng tạo (creator). Tuy nhiên, nhiều người dùng Roblox tham vọng hơn, họ thích tạo trò chơi của riêng mình trong môi trường ảo đó. Họ tải xuống phần mềm Roblox Studio, nơi có thể “làm bất cứ điều gì”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.glbimg.com/QZkBF7ri7jrFvScn8tsAimNCb2A=/0x600/s.glbimg.com/po/tt2/f/original/2019/09/13/3.jpg&quot; alt=&quot;game-development-with-roblox-studio&quot; title=&quot;Roblox Studio là công cụ duy nhất cho phép sáng tạo và xây dựng trong thế giới Roblox&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox tuyên bố rằng “Roblox Studio cho phép bạn tạo mọi thứ và phát hành chỉ bằng một cú nhấp chuột vào điện thoại thông minh, máy tính bảng, máy tính để bàn, bảng điều khiển và thiết bị thực tế ảo.” Roblox cung cấp Developer Hub, một cửa hàng duy nhất để xuất bản trên Roblox. Nó cung cấp các tài nguyên hữu ích cho những ai muốn lập trình trò chơi Roblox online, bao gồm bộ hướng dẫn toàn diện dễ hiểu. Bạn cũng có thể kết nối với các nhà phát triển khác, nhận các bản cập nhật nền tảng và tìm kiếm các tài liệu API tham khảo của họ.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kiếm-tiền-trên-roblox&quot;&gt;Kiếm tiền trên Roblox&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mặc dù phần lớn các trò chơi trên Roblox miễn phí, nhưng cũng có nhiều trò chơi khác có quảng cáo và giao dịch. Điều này giống như nhiều trò chơi bạn tìm thấy trong các cửa hàng Android và iOS. Luôn có một thị trường nhất định cho các trò chơi Roblox được xây dựng tốt và Roblox Studio đã tuyên bố rằng những người sáng tạo đang được trả tiền cho những gì họ thích làm. Các nhà phát triển hàng đầu của Roblox Studio cũng đang kiếm được hơn 2 triệu đô la mỗi năm bằng cách cung cấp dịch vụ mua hàng trong trò chơi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://education.roblox.com/assets/blt0be5b9a44b4cff30/miningSimulator_gamePasses.png&quot; alt=&quot;roblox-monetization&quot; title=&quot;Game Pass - một cách kiếm Robux&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roblox làm cho việc thương mại trong trò chơi dễ dàng bằng cách cung cấp một loại tiền ảo – Robux. Người chơi mua Robux bằng tiền thật, và sau đó, sử dụng Robux cho các vật phẩm trong các trò chơi mà họ chơi. Các nhà phát triển kiếm được Robux từ các trò chơi họ tạo và sau đó đổi lại Robux lấy tiền thật.
Tuy nhiên, không phải ai tạo ra trò chơi cũng có thể đổi Robux trong trò chơi thành tiền thật. Để có thể làm điều này, bạn cần phải thông qua Sàn giao dịch chính thức và cũng cần thỏa khá nhiều điều kiện khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình hy vọng, với tất cả thông tin trên, các bạn đã có cái nhìn tổng quát hơn về Roblox và những gì mà con bạn có thể làm được với nền tảng này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tony Pham
(theo https://influencermarketinghub.com)&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Tony Pham</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="roblox" />
      

      
        <summary type="html">Hãy tưởng tượng Roblox giống như một như một Google Play Store hay Apple App Store, nơi bạn có thể tải hàng triệu ứng dụng về cài đặt lên điện thoại.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
